# Ключевые концепции kustomize

Kustomize позволяет настраивать необработанные файлы YAML без шаблонов для различных целей, оставляя исходный YAML нетронутым и пригодным для использования как есть.
Он берет файлы манифестов с одним набором параметров и добавляет/перезаписывает часть переменных из манифестов, указанных в "overlays". 
Kustomize можно запускать напрямую или использовать "kubeadm", "kubectl -k" для доступа к его функциям. Хотя отдельный бинарник зачастую новее, чем возможности, встроенные в kubectl. 

